<resources>
    <string name="app_name">Language</string>
    <string name="Lesson1">Личные местоимения в английском языке \n\n
       Местоимение — слово, которое заменяет существительное. Местоимение неназывает предмет или лицо, а лишь обозначает его. Есть несколько особенностей английских местоимений: \n
       I (я) в английском языке всегда пишется с большой буквы.\n
       He (он) и she (она) используются для обозначения лиц мужского и женского пола соответственно. Также они используются, когда вы говорите о своих домашних питомцах и вам нужно обозначить их пол.\n
       It (оно, это) используется для обозначения неодушевленных предметов, а также животных.\n
       We (мы) обозначает говорящего вместе с группой лиц.\n
       You (ты, вы, Вы) обозначает обращение «ты», обращение к группе людей «вы» и вежливое обращение к одному человеку «Вы».\n
       They (они) употребляется для обозначения одушевленных и неодушевленных предметов во множественном числе.\n
       У личных местоимений есть три основные формы:\n\n
       1.Именительный падеж: местоимение обозначает предмет или человека, который совершает действие. При этом местоимение выступает в роли подлежащего.\n
       I am a manager. — Я менеджер.\n
       It (radio) is working. — Оно (радио) работает.\n
       They are relatives. — Они родственники.\n
       They (shoes) are dirty. — Они (туфли) грязные.\n\n
       2.Объектный падеж: на местоимение направлено действие. Здесь местоимение выступает в роли дополнения и отвечает на вопросы «Кому?», «Кого?», «Кем?», а для неодушевленных предметов — «Что?».\n
       Jim is writing a letter to me. — Джим пишет письмо (кому?) мне.\n
       She is cooking for him. — Она готовит для (кого?) него.\n
       I am looking at it (picture). — Я смотрю на (что?) это (картину).\n\n
       3. Притяжательный падеж: местоимение показывает принадлежность предмета и отвечает на вопрос «Чей?».\n
       Nick is my friend. — Ник (чей?) мой друг.\n
        It’s your cup. — Это (чья?) твоя кружка.\n
        He is washing her dishes now. — Он моет (чью?) ее посуду сейчас.\n\n
        Множественное число в английском языке\n\n
        В английском языке, как и в русском, все слова делятся на исчисляемые и неисчисляемые.
        Это важно понимать при образовании множественного числа того или иного слова. Исчисляемые существительные обозначают те предметы, которые можно посчитать, например:
        table (стол), book (книга), apple (яблоко). Неисчисляемые существительные — это абстрактные понятия, жидкости, продукты и т. д., то есть то, что нельзя посчитать.
        Например: знания (knowledge), вода (water), мясо (meat), мука (flour). У этих слов нет множественного или единственного числа.\n
        Исчисляемые существительные могут употребляться в единственном и множественном числе. Существительное в единственном числе обозначает один предмет, это та форма слова, которая указывается в словаре:
        apple — яблоко. Существительное во множественном числе обозначает несколько предметов: apples — яблоки.\n
        Как образуется множественное число существительных:\n\n
        Обычно множественное число имен существительных образуется путем добавления к слову окончания -s: book – books (книга – книги). Однако есть несколько особенностей правописания:\n\n
        Если слово заканчивается на -o, -s, -ss, -sh, -ch, -x, то добавляем окончание -es: hero – heroes (герой – герои), bus – buses (автобус – автобусы).\n\n
        Исключения: photo – photos (фотография – фотографии), video – videos (видеозапись – видеозаписи), radio – radios (радио – несколько радио), rhino – rhinos (носорог – носороги), piano – pianos (фортепиано – несколько фортепиано), hippo – hippos (бегемот – бегемоты).\n\n
        Если слово заканчивается на -f, -fe, то меняем окончание на -ves: knife – knives (нож – ножи), leaf – leaves (лист – листья), wife – wives (жена – жены).\n\n
        Исключения: roof – roofs (крыша – крыши), giraffe – giraffes (жираф – жирафы), cliff – cliffs (утес – утесы).\n\n
        Если слово заканчивается на -y, перед которой стоит согласная буква, то -y мы меняем на -ies: body – bodies (тело – тела).\n\n
        Если слово заканчивается на -y, перед которой стоит гласная, то добавляем окончание -s: boy – boys (мальчик – мальчики).\n\n
        В английском языке есть и слова-исключения, которые образуют множественное число не по правилам. Такие слова надо просто выучить наизусть, к счастью, их не очень много.\n\n</string>
    <string name="Lesson2">Артикли в английском языке\n\n
        В английском языке есть два типа артикля: определенный и неопределенный.
        Они не переводятся на русский язык. Перед существительным в единственном числе в подавляющем большинстве случаев надо ставить какой-то из этих артиклей.\n
        Неопределенный артикль a/an используется только с исчисляемыми существительными в единственном числе: a girl (девочка), a pen (ручка).
        Если слово начинается с согласного звука, мы пишем артикль a (a girl), а если слово начинается с гласного звука, ставим артикль an (an apple).\n\n
        Неопределенный артикль a/an употребляется в следующих случаях:\n\n
        Мы называем любой, какой-то неопределенный предмет, причем он у нас один, поэтому мы и используем артикль a, который произошел от слова one (один):\n
        It is a book. — Это книга.\n
        Мы впервые упоминаем предмет в речи:\n
        I see a shop. — Я вижу (какой-то, один из множества) магазин.\n
        Мы говорим о профессии человека или указываем на его принадлежность к какой-то группе:\n
        He is a teacher. — Он учитель.
        She is a student. — Она студентка.\n\n
        Определенный артикль the мы ставим, когда речь идет о конкретном знакомом нам предмете.
        Этот артикль может стоять перед существительным в единственном или множественном числе.\n\n
        Мы уже упомянули предмет ранее в своей речи:\n
        I see a shop. The shop is big. — Я вижу магазин. (Этот) Магазин большой.\n
        Считается, что определенный артикль произошел от слова that (тот), поэтому он и призван указывать на какой-то определенный, знакомый собеседникам предмет.\n
        Мы говорим о предмете, который в данном контексте является единственным в своем роде, его невозможно спутать с чем-то другим:\n
        Honey, I’m washing the car. — Дорогая, я мою машину. (в семье одна машина, поэтому мы говорим о конкретном предмете)\n
        Look at the girl in the red dress. — Посмотри на девушку в красном платье. (мы указываем на конкретную девушку в определенном платье)\n
        Мы говорим о единственном в своем роде предмете, другого такого не существует: солнце, луна, мир, президент Франции и т. д.:\n
        The earth is our home. — Земля — наш дом.\n
        В учебниках по английской грамматике вы можете встретить третий вид артикля — нулевой. Нулевой артикль — это отсутствие артикля как такового.\n
        Мы не используем никаких артиклей, когда:\n
        Мы говорим о чем-то в общем:\n
        Life is wonderful. — Жизнь удивительна. (мы говорим о жизни в общем как о явлении, а не о жизни какого-то человека)\n
        Dogs are clever. — Собаки умные. (мы не говорим о конкретных собаках, а хотим отметить, что собаки — умные животные)\n
        Мы говорим о времени года, месяце или дне недели в общем, не указывая на конкретный день недели / месяц / время года:\n
        Summer is the hottest season. — Лето — самый жаркий сезон. (речь идет не о конкретном лете, а в целом об этом сезоне года)\n
        Мы составили для вас пошаговую схему, согласно которой вы сможете выбрать нужный артикль. Ниже мы приведем пример того, как ей пользоваться.\n
        Примеры:\n
        I need (a/the/-) pen. — Мне нужна ручка.\n
        Pen — ручка, исчисляемое существительное, ведь мы можем легко посчитать ручки.\n
        Слово pen в единственном числе, мы говорим об одной ручке.\n
        Мы говорим об определенном предмете? Если вам нужно что-то записать, вы просите любую ручку, а не какую-то определенную, значит, берем неопределенный артикль: I need a pen.\n
        (A/The/-) water in this cup is cold. — Вода в этой чашке холодная.\n
        Water — вода, неисчисляемое существительное, ведь мы не можем посчитать ее.\n
        Мы говорим о конкретной воде или воде в общем? Мы говорим о той воде, которая налита в чашку и стоит перед нами, то есть мы указываем своему собеседнику, что именно эта конкретная вода в чашке — холодная. Значит, берем определенный артикль: The water in this cup is cold.\n
        А теперь предлагаем закрепить материал с помощью видеоролика и пройти тест по этой теме.\n
    </string>
</resources>